［叛亂罪+煽動罪］閣員紛投案，加泰主席：不會回去受審

加泰隆尼亞自治區前閣員及議員今日（2日）將應西班牙法院傳召，前往馬德里出庭，就尋求加泰隆尼亞獨立涉及的控罪接受問話。相信部分人會出庭，卻不包括加泰自治政府前主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）。
預計到庭者有15人，包括加泰自治區前副主席洪克拉斯（Oriol Junqueras）、8名前內閣成員及6名自治區議員包括前加泰議會議長福卡德利（Carme Forcadell）。

仍身處比利時布魯塞爾的普伊格蒙特表明暫時不會返回西班牙，他通過代表律稱，同意在比利時接受問話。

路透社報道，法官會在首輪聆訊時決定是否展開全面調查，時間可能長達數年，隨後或展開審訊。
早前西班牙首席檢察官曾指，加泰獨派領袖包括普伊格蒙特面臨被起訴叛亂罪、煽動罪及侵佔罪，三者最高刑罰分別為監禁30年、15年及6年。

如拒絕出庭接受法院問話，當局可發出拘捕令。普伊格德蒙特屆時便不能參加加泰12月21日舉行的地方選舉。

出得來行，預左唔還